const tema2 = [
        { question: "01. ¿Cuál de los siguientes componentes NO es componente interno de la Unidad de Control?", answers: [" Registro de instrucción", " Registro de estado", " Contador de programa", " Registro de procesos"], correct: 3 },
    { question: "02. Dentro de los tipos de Interrupciones, ¿cuáles son las producidas por la CPU?", answers: [" Interrupciones Hardware", " Interrupciones Software", " Interrupciones Autovectorizadas", " Interrupciones Vectorizadas"], correct: 0 },
    { question: "03. El sistema de interrupciones de un procesador dispone de la posibilidad de impedir que las interrupciones sean atendidas por la CPU. ¿Cómo se denomina a esta función?", answers: [" Interrupciones Vectorizadas", " Interrupciones no Vectorizadas", " Enmascaramiento de Interrupciones", " Anidamiento de Interrupciones"], correct: 2 },
    { question: "04. ¿Cómo se denomina el bus que nos indica la memoria máxima que podemos direccionar?", answers: [" Bus de control", " Bus de frecuencia", " Bus de datos", " Bus de direcciones"], correct: 3 },
    { question: "05. Uno de estos criterios de funcionamiento NO corresponde a microprocesadores que utilizan juego de instrucciones RISC:", answers: [" Juego de instrucciones reducidas", " Cada instrucción necesita varios ciclos de reloj para ejecutarse", " Decodificadores y secuenciadores sencillos", " Sólo se accede a la memoria externa para recoger o depositar datos, el resto se realiza con los registros internos"], correct: 1 },
    { question: "06. ¿Cómo se denomina el registro que tiene la dirección de memoria de la próxima instrucción a ejecutar?", answers: [" Contador de programa", " Registro de instrucción", " Registro de dirección de memoria", " Registro de intercambio de memoria"], correct: 0 },
    { question: "07. Un procesador (CPU) puede interpretar y ejecutar directamente las instrucciones de:", answers: [" Un programa escrito en su lenguaje máquina o en pseudocódigo", " Un programa escrito en su lenguaje máquina o en un lenguaje interpretado", " Un programa escrito en su lenguaje máquina", " Un programa escrito en su lenguaje máquina, en pseudocódigo o en un lenguaje interpretado"], correct: 2 },
    { question: "08. ¿Qué es la ALU?", answers: [" Es una parte de la CPU", " Es una parte de la memoria", " Es una parte del bus de operaciones", " Es una parte del multiplexor de entrada"], correct: 0 },
    { question: "09. Dentro del funcionamiento normal del sistema, ¿qué ocurre cuando se produce una interrupción producida por un dispositivo hardware?", answers: [" Se finaliza la ejecución del programa usuario, se ejecuta la rutina de servicio, y se vuelve a arrancar el programa usuario", " Se suspende temporalmente el programa usuario que estaba ejecutando, se ejecuta la rutina de servicio, y se vuelve al programa en el mismo punto en que se había quedado", " Se ejecuta la rutina de servicio, finaliza el programa usuario, a continuación se vuelve a ejecutar", " La rutina de servicio asociada al dispositivo hardware se ejecuta sin afectar al programa usuario"], correct: 1 },
    { question: "10. ¿Qué es lo que caracteriza a los procesadores de tipo RISC?", answers: [" Son más rápidos por utilizar una frecuencia de reloj mayor", " Utilizan un juego amplio de instrucciones muy complejas y potentes", " Utilizan un juego de instrucciones sencillas, resultando programas de mayor tamaño", " Utilizan la memoria virtual"], correct: 2 },
    { question: "11. En un ciclo de instrucción:", answers: [" En la fase de Búsqueda la instrucción se transfiere de la Memoria a la Unidad de Control para su procesamiento", " La Fase de Búsqueda es distinta según cada instrucción", " En la Fase de Ejecución el contenido del Contador de Programa se transfiere al Registro de Dirección de Memoria", " En la Fase de Búsqueda se incrementa el Contador de Programa usando la ALU"], correct: 0 },
    { question: "12. Según la arquitectura Von Neumann, la CPU está formada por:", answers: [" La Memoria Principal, la Unidad de Control y la Unidad Aritmética y Lógica", " La Unidad de Control, la Unidad Aritmética y Lógica y los Registros", " La Unidad de Control, la Unidad Aritmética y Lógica y las Unidades de entrada/salida", " La Memoria Principal, la Unidad Aritmética y Lógica y las Unidades de entrada/salida"], correct: 1 },
    { question: "13. El registro de la CPU donde se guardan temporalmente los resultados aritmético-lógicos intermedios que serán tratados por la ALU, se llama:", answers: [" El registro Acumulador", " Registro de direcciones", " Registro de Instrucción", " El contador de programa"], correct: 0 },
    { question: "14. Las instrucciones que forman parte de un programa están almacenadas en la memoria central para ser ejecutadas, ¿qué usa la CPU para saber a qué direcciones de memoria debe acceder?", answers: [" El registro acumulador", " El registro de direcciones", " El registro de instrucción", " El contador de programa"], correct: 1 },
    { question: "15. ¿Quién transporta señales de sincronía y control?", answers: [" Canal operante básico", " Canal de direcciones", " Bus de direcciones", " Bus de control"], correct: 3 },
    { question: "16. En un procesador, el módulo responsable de decodificar e interpretar las instrucciones de un programa es:", answers: [" La Unidad Aritmético-Lógica o ALU", " El Contador de Programa", " El Registro de Instrucción", " La Unidad de Control"], correct: 3 },
    { question: "17. Los procesadores con conjunto de instrucciones de formato fijo, en general:", answers: [" Consumen más memoria, pero son más eficientes que los de formato variable", " Consumen menos memoria pero son más eficientes que los de formato variable", " Consumen más memoria y son menos eficientes que los de formato variable, pero son más baratos", " Constituyen la última generación de diseño de procesadores"], correct: 0 },
    { question: "18. Una interrupción hardware es:", answers: [" Un error grave en algún componente del hardware del ordenador", " Una excepción del Sistema Operativo ocasionada por un fallo de acceso al hardware", " Una señal enviada por un dispositivo hardware a la CPU", " Una subrutina del Sistema Operativo que permite gestionar una petición de un dispositivo hardware"], correct: 2 },
    { question: "19. ¿Cuál de estas afirmaciones es FALSA?", answers: [" Las interrupciones vectorizadas disponen de dos líneas de interrupción...", " La prioridad de la interrupción no vectorizada se establece por hardware", " La interrupción autovectorizada dispone de una línea única de petición de interrupción...", " Atendiendo a la fuente que produce la interrupción..."], correct: 1 },
    { question: "20. Indicar cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera:", answers: [" Las interrupciones solo pueden ser de tipo Hardware", " Las interrupciones solo pueden ser de tipo Software", " Una rutina de servicio de una interrupción hardware forma parte del hardware del computador", "   y  son falsas"], correct: 3 },
    { question: "21. Un bus se usa para transferir información desde y hacia el microprocesador, es el:", answers: [" bus de direcciones", " bus de datos", " bus de instrucciones", " ninguno de los anteriores"], correct: 1 },
    { question: "22. Los dos tipos de transferencia de memoria que emplea la CPU son:", answers: [" directa y por interrupción", " lectura y escritura", " por bus y multiplexada", " entrada y salida"], correct: 1 },
    { question: "23. Los procesadores con microprogramación responden a una arquitectura:", answers: [" CISC", " RISC", " A las dos, ya que ambas incluyen este tipo de tecnología", " Realmente, a ninguna, en el sentido estricto de la palabra"], correct: 0 },
    { question: "24. Se denomina unidad central de proceso de un computador:", answers: [" Los computadores no tienen unidad central de proceso", " A las unidades de entrada y salida de los datos", " A la parte del sistema operativo que gestiona los procesos", " Al conjunto de la unidad de control, los registros y la unidad aritmético-lógica"], correct: 3 },
    { question: "25. El tipo de datos de entrada de una ALU (Unidad Aritmético Lógic son:", answers: [" Instrucciones del microprocesador", " Operandos", " Interrupciones", " Códigos de error"], correct: 1 },
    { question: "26. Indique cuál de las siguientes afirmaciones sobre los buses es INCORRECTA:", answers: [" Hay solamente dos clases de buses: bus de direcciones y bus de datos", " Un bus de direcciones de 20 bits direcciona completamente una memoria total de 1MByte", " Los buses multiplexados pueden comportarse tanto como buses de direcciones como buses de datos", " Otro uso importante de los buses es el manejo de interrupciones y señales de control"], correct: 0 },
    { question: "27. Diga cuál de las siguientes afirmaciones sobre arquitecturas RISC es INCORRECTA:", answers: [" Hace uso de un número reducido de instrucciones", " Hace uso de un número grande de registros para disminuir el acceso a memoria", " La CPU utiliza control microprogramado en vez de control cableado", " Intenta incrementar la velocidad de proceso simplificando la CPU"], correct: 2 },
    { question: "28. ¿En qué tipo de registros de la unidad de control de la CPU se almacena la dirección de la instrucción que se está ejecutando?", answers: [" En el registro de instrucción", " En el registro de programa", " En el registro de operandos", " En el registro de lecturas"], correct: 0 },
    { question: "29. Un procesador se denomina superescalar cuando:", answers: [" Dispone de un procesador especial para el manejo de dígitos en coma flotante", " Dispone de varias escalas de integración", " Opera directamente con números en base 10, sin convertirlos a binario", " Puede ejecutar más de una instrucción por ciclo"], correct: 3 },
    { question: "30. En el registro de instrucciones de la unidad central de proceso, tenemos la información referente a:", answers: [" Las instrucciones que se ejecutan en lenguaje C", " Las instrucciones necesarias para la carga inicial del sistema operativo", " El código de las microinstrucciones generadas por el kernel", " La instrucción que se está ejecutando"], correct: 3 },
    { question: "31. El tipo de datos de entrada de una ALU (Unidad Aritmético Lógic son:", answers: [" Acumuladores", " Operandos", " Interrupciones", " Registros"], correct: 1},
	{ question: "32. Cuando el resultado de una operación aritmética en un ordenador supera la longitud prevista para el resultado se dice que hay:", answers: ["OVERLAP", "OVERLAY", "OVERFLOW", "OVERBIT"], correct: 2 },
    { question: "33. La técnica que permite solapar instrucciones mediante la división de su ejecución en etapas se denomina:", answers: ["Parametrización", "Segmentación", "Multiplexación", "Paginación"], correct: 1 }
    
];
